[18dse] 中文廢撚到仆街點算

其他科都ok起碼都有4
但中文就真你極廢
如果而家去考真係2都唔知有冇
上到中學之後閱讀卷冇合格過
想問有咩方法可以提升中文成績
如果補習既話補邊個好d

閱讀無咩邊個教得好
最好的已退休
操下pp 諗下marking scheme 同題目既關連
唔使太著重篇文
做晒ce 先 無視dse
文言唔使急 慢慢黎

睇書 當年睇梁實秋 梁啓超 文言睇史記同世說新語 唔太深可以當小說 四大名著甚至金瓶梅都得
利申：2015 中文4 如果唔係pk綜合已經5左
當年成日唔合格 比人評攞3危危乎

升左做89.7%啦好似
利申 讀緊

我個miss話如果你無經歷過啲咩人生大事/你本身性格開朗就唔會識得領悟到中文閱讀啲人生道理喎
利申2 predict U

閱讀唔合格真心唔洗驚 因為合格已經差唔多有5
不過個人覺得閱讀卷都幾考臨場發揮同彩數 最易升係作文同綜合

巴打請出招

齋睇書就可以了？

多愁善感既我拎5**

dse閱讀卷，全港考生好似平均都係攞三分一分左右

如果樓主底差，睇史記同自殺無分別
只會令樓主灰心
睇吓四大名著算啦
雖然古白話同文言文用字係唔同，不過可以習慣吓古人省略賓語或者使動意動既字句
等到你發現四大名著都明到八成就可以真係試試睇文言文

綜合攞開幾多

合格邊緣

睇下金庸戈D得唔得

閱讀鳩下鳩下就合格架啦
最緊要做好說話同綜合
其他都係睇運
利申：冇溫閱讀但攞3，身邊同學有溫出黎個個2

我都係18dse
之前綜合係唔合格或者啱啱合格
但自從識左綜合玩法，每次都30幾以上，進步係超明顯
其實綜合唔太需要中文底子，識歸納step by step就可以
加油

點鳩下鳩下
我戈年開始考d濕鳩指定篇章 所以點都要溫書背書

願聞其詳

18卷一有範文，卷三有得操
其他聽天由命

我係跟補習老師學
但唔講邊個啦，廢時比人話打手
巴打來自英文中學？
中文最易升grade係綜合，識玩法操卷就得

係
對你個補習老師有D性趣
係咪出面大型補習社戈D?

略講

閱讀：唔好晒心機想谷閱讀，文本好講你本身嗰人對文意有幾多聯想力同感悟，最多就係多背文言嗰啲固有字努力谷其他3樣都夠你拎3/4

作文：揀自己最擅長作既野，如果3種題型都差唔多既就操最鍾意嗰類，外加平時多睇人哋啲simple ，睇吓啲人點樣作得有自己特色，因為如果你份野好平淡又唔好彩比改卷員攰到仆晒街嗰陣抽中就（以前做過改卷既老師share ）

綜合：要明白點樣用最少既字表達最精準既意思，切忌講完等於冇講同埋字數太多，因為太多字數你一定仆街同分配失衡，整合托展睇多啲唔同既LS論述題幫到你我無講錯，真係LS，因為答題框架兩邊幾相似。

見解論證反而更加同你要代入既角色有多啲關係，要多啲諗吓如果我係嗰個人，我會點樣做。例如你要推一個教學活動出嚟比中學生，你一定要諗點樣我先有興趣join呢啲活動，若果有做過活動搞手應該唔難。最後一定要睇住身份嚟用詞藻。

說話：建議你多睇中國文化不過唔洗好深入，因為而家開始多咗講文化既野但出題通常較淺，除咗上年講君子嗰題

有錯/意見唔同請其他巴打分享比你知
利申：中文5**不過有科衰撚咗既高清仔

係大型